题干: 通过了关于《中国共产党章程（修正案）》的决议，把习近平新时代中国特色社会主义思想写入党章。 
   选项: 
   A.党的十七大B.党的十八大C.党的十九大D.党的二十大
   答案: C
题干: （ ）是改革开放以来我们党全部理论和实践的鲜明主题。
   选项:
   A.贯彻新发展理念        B. 坚持和发展中国特色社会主义 
   C.改革开放            D.以经济建设为中心
   答案: B
题干: 党的二十大提出了（   ）。
   选项:
   A.“六个必须坚持”       B. “十个明确”   
   C.“十四个坚持”       D.“十三个方面成就”
   答案: A
题干: 中国特色社会主义最本质的特征是（   ）。
   选项:
   A.人民共同富裕    B.人民当家作主    C.中国共产党领导
   D.社会主义现代化
   答案: C
题干: 坚持和发展中国特色社会主义，总任务是（   ）。
   选项:
   A.完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
   B.建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家
   C.实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
   D.建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队
   答案: C
题干: 全面深化改革的总目标是（   ）。
   选项:
   A.坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信
   B.完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
   C.建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家
   D.坚持和发展中国特色社会主义
   答案: B
题干: 世界未有之大变局正在加速演变。（  ）仍然是时代主题，但是不稳定不确定性更加突出。
   选项:
   A.发展与共享    B.和平与融合   C.和平与发展    D.开放与包容
   答案: C
题干: 中国特色社会主义的战略布局是 （ ）
   选项:
   A.“十个明确      B.“十四个坚持”    C.“四个全面  D.“五位一体”
   答案: C
题干: 中国特色社会主义的总体布局是（   ）。
   选项:
   A.“三位一体     B.“四位一体”    C.“五位一体   D.“六位一体”
   答案: C
题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想内容十分丰富，涵盖改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军等各个领域、各个方面，构成了一个系统完整、逻辑严密、相互贯通的思想理论体系。下面是指导思想层面的表述的是（  ）。
   选项:
   A.“四个全面“      B.“十四个坚持”    C.“十个明确”
   D.“四个伟大”    E.“六个必须坚持“
   答案:C
题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想创立的时代背景是（）。
   选项:
   A.世界百年未有之大变局加速演进
   B.新时代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期
   C.我国经济高速度发展   D.中国成为世界领导角色
   答案:AB
题干: 新时代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期，因为（ ）。
   选项:
   A.我国发展站在了新的历史起点上
   B.改革面临着许多前所未有的困难和挑战，处于攻坚克难的关键时期 
   C.新时代的中国发生新的历史性变革   D.中国式现代化全面推进拓展
   答案:ABCD
题干: 中国共产党是最高政治领导力量，中国人民解放军是人民群众武装力量，中国特色社会主义事业总体布局是经济建设为中心，经济建设是解放和发展社会生产力的根本任务。这体现了中国特色社会主义事业总体布局的特点是（ ）。
   选项:
   A.全面建设社会主义现代化国家
   B.经济建设占据重要地位，是解放和发展社会生产力的根本任务 
   C.我国社会主义事业总体布局的战略布局  D.坚持四项基本原则
   答案:BC
题干: 我国社会主义事业总体布局的战略布局，是战略布局的具体体现是（  ）。
   选项:
   A.全面建设社会主义现代化国家
   B.坚持和发展中国特色社会主义 
   C.坚持四项基本原则   D.发展社会主义事业 
   答案:AB
题干: 新时代中国共产党的历史使命是（  ）。
   选项:
   A.实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建设小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
   B.实现中华民族伟大复兴的中国梦
   C.推动人类社会向前发展
   D.维护中国人民根本利益
   答案:ABCD
题干: 中国特色社会主义最本质的特征是（）。
   选项:
   A.人民共同富裕   B.人民当家作主
   C.中国共产党领导   D.社会主义现代化
   答案:C
题干: 坚持和发展中国特色社会主义，总任务是（）。
   选项:
   A.完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
   B.建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家
   C.实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
   D.建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队
   答案:C
题干: 全面深化改革的总目标是（）。
   选项:
   A.坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信
   B.完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
   C.建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家
   D.坚持和发展中国特色社会主义
   答案:B
题干: 世界未有之大变局正在加速演变。（  ）仍然是时代主题，但是不稳定不确定性更加突出。
   选项:
   A.发展与共享    B.和平与融合    C.和平与发展   D.开放与包容
   答案:C
题干: 中国特色社会主义的战略布局是（）。
   选项:
   A.“十个明确    B.“十四个坚持”    C.“四个全面  D.“五位一体”
   答案:C
[21] 题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想创立的时代背景是（）。
答案: 世界百年未有之大变局加速演进、新时代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期

[22] 题干: 新时代中国正处于中华民族伟大复兴的关键时期，因为（ ）。
答案: 我国发展站在了新的历史起点上、改革面临着许多前所未有的困难和挑战，处于攻坚克难的关键时期、新时代的中国发生新的历史性变革、中国式现代化全面推进拓展

[23] 题干: 习近平总书记为习近平新时代中国特色社会主义思想的创立发挥了决定性作用，（ ）。
答案: 坚定的政治信仰和朴素的人民情怀，为这一思想注入了强大精神基因、丰富的文化积淀和良好的哲学素养，为这一思想奠定了深厚的理论底蕴、艰苦磨练和扎实的从政历练，为这一思想积累了充分的实践养分、非凡的政治胆略和高超的政治智慧，为这一思想开辟了宽阔视野

[24] 题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想回答了（ ）重大时代课题。
答案: 新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义、建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国、建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党、建设什么美好的世界、怎样建设美好世界

[25] 题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容包括（ ）。
答案: 六个必须坚持、十个明确、十四个坚持、十三个方面成就

[26] 题干: “十四个坚持”的基本方略，（ ）。
答案: 涵盖坚持党的领导和“五位一体”总体布局、“四个全面”战略布局

[27] 题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是（ ）的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。
答案: 中华文化、中国精神

[28] 题干: 坚持把马克思主义基本原理同（ ）相结合，用马克思主义观察时代、把握时代、引领时代，继续发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。
答案: 中国具体实际相结合

[29] 题干: 中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“四个全面”，强调坚定（ ）。
答案: 道路自信、理论自信、制度自信、文化自信

[30] 题干: 发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新（ ）的发展理念。
答案: 协调、绿色、开放、共享

[31] 题干: 建设一支（ ），的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。
答案: 听党指挥、能打胜仗、作风优良

[32] 题干: “两个确立”形成的依据是（ ）。
答案: “两个确立”是中国共产党基于唯物史观两个基本原理所作出的必然选择、“两个确立”是党的历史经验的总结运用、“两个确立”是新时代十年实践形成的智慧结晶、“两个确立”是战胜外部环境变化出现许多新的风险挑战、解决国内许多深层次矛盾和问题的需要


[1] 题干: 通过了关于《中国共产党章程（修正案）》的决议，把习近平新时代中国特色社会主义思想写入党章。
答案: 正确

[2] 题干: 是改革开放以来我们党全部理论和实践的鲜明主题。
答案: 坚持和发展中国特色社会主义

[3] 题干: 党的二十大提出了（ ）。
答案: “六个必须坚持”

[4] 题干: 中国特色社会主义最本质的特征是（ ）。
答案: 中国共产党领导

[5] 题干: 坚持和发展中国特色社会主义，总任务是（ ）。
答案: 实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国

[6] 题干: 全面深化改革的总目标是（ ）。
答案: 完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化

[7] 题干: 世界未有之大变局正在加速演变。（ ）仍然是时代主题，但是不稳定不确定性更加突出。
答案: 和平与发展

[8] 题干: 中国特色社会主义的战略布局是（
答案: 四个全面

[9] 题干: 中国特色社会主义的总体布局是（ ）。
答案: 五位一体

[10] 题干: 习近平新时代中国特色社会主义思想内容十分丰富，涵盖改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军等各个领域、各个方面，构成了一个系统完整、逻辑严密、相互贯通的思想理论体系。下面是指导思想层面的表述的是（ ）。
答案: 十个明确