[一、单选题]
1. [题号] 题干: 一百年来，中国共产党团结带领中国人民进行的一切奋斗、一切牺牲、一切创造，归结起来就是一个主题（ ）。
   选项: A.建立新中国 B.追求共同富裕 C. 实现中华民族伟大复兴 D.实现人民对美好生活的向往
   答案: C

2. [题号] 题干: 中国梦归根到底是（ ），必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。
   选项: A.国家的梦 B.人民的梦 C.民族的梦 D.世界的梦
   答案: B

3. [题号] 题干: 中华民族伟大复兴的中国梦是（   ）相统一的梦。
   选项: A.国家情怀、民族情怀、人民情怀 B.国家情怀、民族情怀、社会情怀
   C.民族情怀、世界情怀、人民情怀 D.国家情怀、家庭情怀、人民情怀
   答案: A

4. [题号] 题干: 实现中国梦必须走中国道路，这就是（   ）。
   选项: A.中华民族大团结之路 B.社会发展之路
   C.人民民主专政之路 D.中国特色社会主义道路
   答案: D

5. [题号] 题干: 实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是（   ）。
   选项: A.各族人民大团结的力量 B.中国共产党的领导力量
   C.中高速增长的经济力量。D.保障有力的军事力量
   答案: A

6. [题号] 题干: (   )首次把“小康”作为经济建设总的奋斗目标。
   选项: A.党的十七大 B.党的十五大 C.党的十二大 D.党的十一届三中全会
   答案: C

7. [题号] 题干: （ ）针对当时小康低水平、不全面、发展很不平衡的实际，提出全面建设小康社会目标
   选项: A.党的十四大 B. 党的十六大 C.党的十五大 D.党的十七大
   答案: B

8. [题号] 题干: 从全面建设社会主义现代化国家进程的阶段安排看来，到2035年，我国将（  ）。
   选项: A. 全面建成小康社会 B. 实现中华民族伟大复兴的中国梦
   C. 把我国建设成为富强美丽文明和谐的社会现代化强国。
   D. 基本实现社会主义现代化
   答案: D

9. [题号] 题干: 党的十九大提出，到（   ）各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。
   选项: A.2035年 B.2030年 C.2025年 D.2020年
   答案: A

10. [题号] 题干: 2021年7月1日，习近平在天安门城楼上庄严宣告，经过全党全国各族人民持续奋斗，我们实现了（   ）。
    选项: A.第一个百年奋斗目标 B.社会主义现代化国家
    C.社会主义现代化强国 D.中华民族伟大复兴
    答案: A

11. [题号] 题干: 全面建成社会主义现代化强国的战略安排，把基本实现社会主义现代化的时间提前了（  ）年。
    选项: A.25年 B. 15年 C.35年 D.10年
    答案: B

[二、多选题]
1. [题号] 题干: 党的二十大指出，新时代新征程中国共产党的中心任务，就是（ ）。
   选项: A.团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国
   B.实现第二个百年奋斗目标
   C.以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
   D.贯彻新发展理念，促进高质量发展
   答案: ABC

2. [题号] 题干: 坚持和发展中国特色社会主义的总任务是（ ）。
   选项: A.解放和发展社会生产力 B. 现社会主义现代化和中华民族伟大复兴
   C.实在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国


   D.全面建设社会主义现代化国家
   答案: C

3. [题号] 题干: 党的十九大对我国社会主要矛盾的新变化的深刻把握是（ ）。
   选项: A.我国社会主要矛盾发生了变化 B.我国社会主要矛盾的变化
   C.我国社会主要矛盾的变化表现为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
   D.我国社会主要矛盾不再局限于相对的温饱问题，而是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
   答案: BCD

4. [题号] 题干: 基本解决执行上位法问题的有效法治路径是（ ）。
   选项: A.明确监察权 B.健全国家监察体制
   C.建立不可逾越的法律红线 D. 确保对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖
   答案: ABCD

5. [题号] 题干: 中国的法治体系是（ ）的法治体系。
   选项: A.社会主义 B.人民代表大会制度
   C.人民民主专政 D.中国特色社会主义
   答案: D

6. [题号] 题干: 全面加强党的领导和党风廉政建设，必须以（ ）为统领，以经济建设、政治建设、文化建设、社会建设为重点。
   选项: A.制度建设 B.制度创新 C.制度完善 D.制度建设体系
   答案: D

7. [题号] 题干: 新时代我国社会主要矛盾的新变化，不再是相对的温饱问题，而是（ ）。
   选项: A.美好生活需要 B.不平衡不充分的发展问题 C.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
   D.社会制度问题
   答案: C

8. [题号] 题干: 中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是（ ）的先锋队。
   选项: A.中国各族人民 B.中国社会主义事业 C.中国社会主义现代化建设 D.中华民族
   答案: ABD

9. [题号] 题干: 党的十九大作出新时代我国社会主要矛盾新变化的论断，不再是（ ）问题。
   选项: A.经济发展不平衡不充分问题 B.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
   C.人民日益增长的美好生活需要 D.社会制度问题
   答案: A

10. [题号] 题干: 党的十九大把我国社会主要矛盾的新变化概括为（ ）。
    选项: A.不平衡不充分问题 B.经济发展不平衡不充分问题
    C.人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾 D.经济体制问题
    答案: C

[三、判断题]
1. [题号] 题干: 我国社会主要矛盾发生变化，不再是相对的温饱问题，而是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。(  )
   答案: 对

2. [题号] 题干: 我国社会主要矛盾的新变化对我们党提出了许多新要求，必须科学认识和准确把握我国社会主要矛盾新变化的深刻意义。(  )
   答案: 对

3. [题号] 题干: 党的十九大强调，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国各族人民利益的忠诚代表，是中国社会主义事业的领导核心。(  )
   答案: 对

4. [题号] 题干: 党的十九大强调，新时代我国社会主要矛盾的新变化，不再是相对的温饱问题，而是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。(  )
   答案: 对

5. [题号] 题干: 党的十九大对我国社会主要矛盾的新变化进行了深刻的分析，认为我国社会主要矛盾发生了变化。(  )
   答案: 对