[题号1] 题干: 习近平指出：“一定要认清，中国最大的国情就是（ ）。什么是中国特色？这就是中国特色。”
选项: A.人口14亿 B. 中国共产党的领导 C.人均GDP世界第二 D.吃饭是个山大的问题
答案: B

[题号2] 题干: （ ）是党的领导的最高原则，是党保持团结统一和强大战斗力的关键所在。
选项: A.民主集中制 B. 党中央集中统一领导 C.群众路线
D.实事求是
答案: B

[题号3] 题干: 维护党中央权威和集中统一领导，最关键的是（ ）。
选项: A.坚决维护习近平同志党中央的核心、全党的核心地位 B.实行民主集中制
C.修改党章，加强党中央权力 D.严明政治纪律
答案: A.

[题号4] 题干: 中国共产党是以（ ）为根本组织原则和领导制度。
选项: A.群众路线 B. 民主集中制 C.党章 D.政治纪律
答案: B

[题号5] 题干: 党的领导制度是我国的（ ）制度
选项: A.根本制度 B.重要制度 C.基本制度 D.政策策略
答案: A

[题号6] 题干: 坚持党总揽全局、协调各方的领导核心地位，（ ）形象地说，这就像“众星捧月”，这个“月”就是中国共产党。
选项: A.习近平 B.邓小平 C.毛泽东 D.江泽民
答案: A

[题号7] 题干: 中国共产党的性质决定了党的宗旨是（ ）。
选项: A.立党为公、执政为民 B.以人为本、执政为民
C.全心全意为人民服务 D.为实现共产主义而奋斗
答案: C

[题号8] 题干: （ ）是我国的根本领导制度，居于统领地位。
选项: A.党的组织原则 B.党的政治原则 C.党的领导制度 D.党的性质宗旨
答案: C

[题号9] 题干: 历史和现实证明，（ ）就没有中国特色社会主义的产生与发展。
选项: A.没有中国共产党的指导 B.没有中国共产党的组织
C.没有中国共产党的领导 D.没有中国共产党的监督
答案: C

[题号10] 题干: （ ）将党的领导制度明确为我国根本领导制度。
选项: A. 党的十九大 B. 党的十九届三中全会
C. 党的十九届四中全会 D. 党的十九届五中全会
答案: C

[题号11] 题干: 《中国共产党党章》明确规定，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是（ ）。
选项: A.中国人民的先锋队 B.中华民族的先锋队
C.中国人民和中华民族的先锋队 D.中国新阶层的先锋队
答案: C

[题号12] 题干: （ ）是中国特色社会主义最本质的特征。
选项: A.以经济建设为中心 B.以人为本 C.“五位一体总体布局”
D.中国共产党的领导
答案: D

[题号13] 题干: 面对新时代新挑战新要求，（ ）就是战胜艰难险阻，不断取得胜利的制胜法宝。
选项: A.改进完善党的领导 B.坚持和加强党的领导 C.全面推进党的改革
D.增加党员人数
答案: B

[题号14] 题干: 中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，这是（ ）以来习近平提出的一个重要论断。
选项: A.党的十八大 B. 党的十五大 C. 党的十九大 D.党的十七大
答案: A

[题号1-1] 题干: 中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，（ ）。
选项: A. 这是在近代以来中国历史发展中形成的
B. 这是由中国最广大人民根本利益决定的
C. 这是实现中华民族伟大复兴历史任务决定的
D. 这决定了中国特色社会主义其他特点和特征
答案: ABCD

[题号1-2] 题干: 中国特色社会主义之所以是社会主义，究其根本就在于（ ）。
选项: A.坚持科学社会主义基本原则 B.坚持中国共产党的领导
C. 坚持按劳分配 D.坚持社会主义市场经济体制
答案: AB

[题号1-3] 题干: 全面加强党的领导，（ ）。
选项: A.使我们有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战
B.有力推进了党和国家各项事业的顺利发展 C.胜利实现了全面建成小康社会的战略目标
D.开启了全面建设社会主义现代化国家新征程。
E.在反腐败、脱贫攻坚等重大斗争中，党的全面领导的优势得到充分彰显
答案: ABCDE

[题号1-4] 题干: 健全党的全面领导制度，必须（ ）。
选项: A.必须完善党在各种组织中发挥领导作用的制度 B.必须完善党协调各方的机制
C.必须完善党领导各项事业的具体制度 D. 必须完善人民代表大会制度
答案: ABC

[题号1-5] 题干: 党的领导是做好党和国家各项工作的根本保证，是我国（ ）的根本点，绝对不能有丝毫动摇。
选项: A.民族团结 B.社会稳定 C.政治稳定 D.经济发展
答案: ABCD

[题号1-6] 题干: 确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强政治意识（ ），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。
选项: A.大局意识 B.核心意识 C.中心意识 D.看齐意识
答案: ABD

[题号1-7] 题干: 党是最高政治领导力量，这是由我国（ ）和（ ）所决定的。
选项: A.国家性质 B. 国体政体 C. 经济基础 D. 经济制度
答案: AB

[题号1-8] 题干: 坚持和完善党的领导，是（ ）。
选项: A.党和国家的根本所在、命脉所在 B.全国各族人民的利益所在、幸福所在
C.中国特色社会主义最本质的特征 D.中国特色社会主义制度的最大优势
答案: ABCD

[题号1-9] 题干: 中国共产党是中国特色社会主义事业的（ ）。
选项: A.开创造 B.推动者 C.引领者 D.发动者
答案: ABC

[题号1-10] 题干: 党章规定的民主集中制要求（ ）。
选项: A.党员个人服从党的组织 B.少数服从多数
C.下级组织服从上级组织 D.全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会
答案: ABCD

[题号1-11] 题干: 坚持和加强党的全面领导，使党的（ ）显著增强.
选项: A.政治领导力 B.思想引领力 C.群众组织力 D.社会号召力
答案: ABCD